[
  {
    "question": "Что такое Python?",
    "options": [
      "Язык программирования",
      "Тип данных",
      "Музыкальный инструмент",
      "Змея на английском"
    ],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
    "options": [
      "int",
      "float",
      "str",
      "natural"
    ],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "Что такое лямбда-функция и какое у неё назначение?",
    "options": [
      "тип данных",
      "переменная",
      "функция, которая определяется в одной строке ",
      "точка входа в приложение"
    ],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "Что такое PEP 8?",
    "options": [
      "функция",
      "класс",
      "драйвер",
      "рекомендации по написанию кода "
    ],
    "correct_option": 3
  },
  {
    "question": "Как получить документацию по атрибутам объекта?",
    "options": [
      "attribute_name.__doc__",
      "attribute_name['__doc__']",
      "attribute_name.doc",
      "doc(attribute_name)"
    ],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "В чём разница между типами list и tuple?",
    "options": [
      "нет разницы это синонимы",
      "типа tuple не существует",
      "list изменяемый, а tuple не изменяемый",
      "типа list не существует"
    ],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "Может ли быть индекс списка отрицательным?",
    "options": [
      "нет",
      "у списка нет индексов",
      "да",
      "доступ к списку осуществляется по ключам"
    ],
    "correct_option": 2
  },
  {
    "question": "Что значит конструкция pass?",
    "options": [
      "прервать функцию",
      "вернуть True",
      "пропустить строчку кода",
      "никаких действий выполнять не нужно"
    ],
    "correct_option": 3
  },
  {
    "question": "Как просмотреть методы объекта?",
    "options": [
      "dir",
      "type",
      "doc",
      "kwargs"
    ],
    "correct_option": 0
  },
  {
    "question": "Что хранится в атрибуте dict?",
    "options": [
      "документация",
      "атрибуты объекта",
      "тип объекта",
      "методы объекта"
    ],
    "correct_option": 1
  }
]
